<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- <!DOCTYPE concept PUBLIC "urn:pubid:dita4publishers.sourceforge.net:doctypes:dita:concept"
"../../plugins/net.sourceforge.dita4publishers.doctypes/doctypes/concept/dtd/concept.dtd"> -->
<!DOCTYPE concept PUBLIC "-//OASIS//DTD DITA Concept//EN"
"../../dtd/technicalContent/dtd/concept.dtd">
<concept id="standorte_con" xml:lang="de-de">
  <title>Standorte der Zeppobox-Depots</title>

  <prolog>
    <author type="creator">Andreas Petersell</author>

    <publisher>zeppobox.com</publisher>

    <copyright>
      <copyryear year="2013"/>

      <copyrholder>zeppobox.com</copyrholder>
    </copyright>

    <critdates>
      <created date="24.09.2013"/>
    </critdates>

    <metadata>
      <keywords>
        <indexterm>Standort<indexterm>shop-in-shop</indexterm></indexterm>

        <indexterm>Standort<indexterm>Eigenschaften</indexterm></indexterm>
      </keywords>
    </metadata>

    <resourceid id="standorte_con"/>
  </prolog>

  <conbody>
    <section><title>Shop in Shop</title><p>Die ideale Form der <keyword
    keyref="marke"/>-Depots funktionieren nach dem shop-in-shop-Prinzip.
    Denkbar wären in zentralen Lagen auch eigens angemietete
    Ladenlokale.</p></section>

    <section><title>Für Aufsteller kostenlos</title><p>Eine Grundannahme ist,
    dass für die Aufstellung von <keyword keyref="marke"/>-Depots die Besitzer
    der Immobilien nichts zu bezahlen haben. Es ist ein win-win-Situation. Die
    Immobilienbesitzer erhoffen sich ein Aufwertung der Immobilie, die
    Geschäftsleute, in deren Geschäftsräumen Depots installiert werden, einen
    zusätzlichen Strom von Besuchern und somit potentielle Kunden für ihr
    eigenes Geschäft.</p></section>

    <section><title>Gemeinsamkeiten der shop-in-shop-Depots</title><p><ol>
        <li><b>fast immer ereichbar</b> - je länger die Fächer zugänglich
        sind, desto besser. Es ist aber kein Muss, dass die Fächer 24 Stunden
        erreichbar sein müssen. Sicherheit und Zuverlässigkeit geht vor.</li>

        <li><b>belebt</b> - obwohl Bankgeldautomaten auch nicht ständiger
        sozialer Kontrolle unterliegen, werden diese kaum Ziel von Vandalismus
        oder Straftaten. Trotzdem ist es ein Vorteil für die Depots, wenn
        diese an belebter Stelle exponiert sind.</li>

        <li><b>videoüberwacht</b> - kein Muss, aber dennoch, wie im Fall der
        Bankgeldautomaten, ein Standortvorteil.</li>

        <li><b>innerhalb</b> (indoor) - für alle Depots eine Bedingung und
        darum nur an dieser Stelle einmal erwähnt.</li>
      </ol></p><p>Es folgen einige Beispiele für shop-in-shop-Depot-Standorte.
    Standorte meint hier nur die Art der Nutzung der Gebäude. Es wird keine
    Aussage darüber getroffen, an welchen Stellen Depots von der Bevölkerungs-
    und Verkehrsstruktur sinnvoll erscheinen.</p></section>
  </conbody>
</concept>
