<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- <!DOCTYPE concept PUBLIC "urn:pubid:dita4publishers.sourceforge.net:doctypes:dita:concept"
"../../plugins/net.sourceforge.dita4publishers.doctypes/doctypes/concept/dtd/concept.dtd"> -->
<!DOCTYPE concept PUBLIC "-//OASIS//DTD DITA Concept//EN"
"../../dtd/technicalContent/dtd/concept.dtd">
<concept id="internet-der-dinge_con" xml:lang="de-de">
  <title>Das Internet der Dinge</title>

  <prolog>
    <author type="creator">Andreas Petersell</author>

    <publisher>zeppobox.com</publisher>

    <copyright>
      <copyryear year="2013"/>

      <copyrholder>zeppobox.com</copyrholder>
    </copyright>

    <critdates>
      <created date="26.09.2013"/>
    </critdates>

    <metadata>
      <keywords>
        <indexterm>Internet der Dinge</indexterm>

        <indexterm>DHL</indexterm>

        <indexterm>RFID-Technologie</indexterm>
      </keywords>
    </metadata>

    <resourceid id="internet-der-dinge_con"/>
  </prolog>

  <conbody>
    <p>Der Paketzusteller und Logistikriese DHL beschreibt in vielen Artikeln
    auf seiner Webseite, wie er den Logistikprozess immer weiter
    professionalisiert. Die RFID-Technologie (Identifikation über Radiowellen)
    spielt dabei eine sehr große Rolle. DHL spricht von intelligenten
    Paketen:</p>

    <p><cite>Die Vision ist, ein Paket mit Wissen auszustatten, so dass es
    sich seinen eigenen Weg suchen kann. Die Zielinformationen werden in einem
    RFID-Tag gespeichert, der am Paket angebracht ist. Die Anlage steuert also
    nicht mehr das Paket, sondern das Paket steuert die Anlage. Es bewegt sich
    zielsicher von allein in einem riesigen Logistik-Netzwerk.</cite></p>

    <p><cite>Fachleute sprechen vom "Internet der Dinge", denn das Prinzip
    ähnelt dem digitalen Daten-Highway, auf dem die Datenpakete von E-Mails
    und Co. selbstständig ihren Weg finden.</cite> [1]</p>

    <p>Das mag technologisch alles korrekt beschrieben sein. Jedoch was sollte
    man sich unter dem Internet der Dinge vorstellen? Von DHL wird eine Ware
    von A nach B befördert. Eine Ware ist eine (1) Instanz von mehreren
    Gegenständen. Sie ist kein bestimmtes Ding. Ein Gegenstand, dessen
    Vorgeschichte schon gelaufen ist. Der Verkäufer einer Ware hat (oder wird)
    sein Geld erhalten und schickt dem Käufer die Ware zu. DHLs Internet ist
    nicht das Netz der Dinge, sondern der Waren, genauer der
    Warenbewegung.</p>

    <p>Das Internet der Dinge kann aber auch heißen, dass es um bestimmte
    Exemplare eines Gutes geht. Der Laminatschneider von Herrn Schmidt oder
    das rote Kleid in Größe 36 in Utes Boutique. Bei diesen bestimmten
    Exemplaren ist es also wichtig, neben dem Besitzer auch den aktuellen
    Aufenthaltsort des Dings zu wissen. Das Ding muss nicht immer beim
    Besitzer sein. Wo ein Ding sich aktuell befindet ist egal, Hauptsache ist,
    dass der letzte Nutzer des Dings identifiziert und adressiert werden kann.
    Beim <keyword keyref="marke"/>-Netzwerk ist der letzte Empfänger eines
    Dings bekannt und kann kontaktiert werden.</p>

    <p>Dem <keyword keyref="marke"/>-Netzwerk ist es nicht wichtig, wo sich
    etwas befindet, sondern vielmehr bei wem. Es verbindet Dinge mit
    Netzwerkteilnehmern. Das <keyword keyref="marke"/>-Netzwerk in seiner
    Gesamtheit besteht aus vielen lokalen <i>Internets der Dinge</i>.</p>

    <section><title>Quellen</title><ul>
        <li>[1] Was ist RFID?,
        http://www.dpdhl.com/de/logistik_populaer/trends/rfid/rfid_lowtec.html,
        <xref format="html"
        href="http://www.dpdhl.com/de/logistik_populaer/trends/rfid/rfid_lowtec.html"
        scope="external">zum Link</xref></li>
      </ul></section>
  </conbody>
</concept>
