<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- <!DOCTYPE concept PUBLIC "urn:pubid:dita4publishers.sourceforge.net:doctypes:dita:concept"
"../../plugins/net.sourceforge.dita4publishers.doctypes/doctypes/concept/dtd/concept.dtd"> -->
<!DOCTYPE concept PUBLIC "-//OASIS//DTD DITA Concept//EN"
"../../dtd/technicalContent/dtd/concept.dtd">
<concept id="marke_con" xml:lang="de-de">
  <title>Der Name Zeppobox</title>

  <prolog>
    <author type="creator">Andreas Petersell</author>

    <publisher>zeppobox.com</publisher>

    <copyright>
      <copyryear year="2013"/>

      <copyrholder>zeppobox.com</copyrholder>
    </copyright>

    <critdates>
      <created date="09.09.2013"/>
    </critdates>

    <metadata>
      <keywords>
        <indexterm>Marke Zeppobox</indexterm>
      </keywords>
    </metadata>

    <resourceid id="marke_con"/>
  </prolog>

  <conbody>
    <section><title>KO-Kriterien</title><p>Es gab für die Namensfindung
    folgende 9 Ausschlußkriterien.</p><ol>
        <li>Relativ kurzer Name</li>

        <li>Wohlklang in allen europäischen Sprachen</li>

        <li>Keine Übersetzung vonnöten</li>

        <li>Träger von Emotionen</li>

        <li>Transportiert Assoziationen</li>

        <li>Verfügbare .com Top Level Domain</li>

        <li>Skalierbarkeit des Geschäftsmodells ist problemlos möglich</li>

        <li>Trotz spielerischem Moments Träger von Seriösität</li>

        <li>Es ist ein Verb als Tätigkeit ableitbar - analog <i>ich google
        es</i></li>
      </ol><p>Es wurden sehr schnell sämtliche Namen ausgesiebt, die einen
    oder gar mehrere Kriterien nicht erfüllten. Übrig blieb <i><keyword
    keyref="marke"/></i> bzw. die Langform <i>Zeppelinbox</i>. Die Punkte 1
    bis 3 sind selbsterklärend.</p><p><fig>
        <title>Kurzform</title>

        <image href="zeppobox-small.gif" placement="inline"/>
      </fig></p><p><fig>
        <title>Langform</title>

        <image href="zeppelinbox-small.gif" placement="break"/>
      </fig></p></section>

    <section><title>4. und 5. - Emotionen und Assoziationen</title>Nichts ist
    im Aufbau einer Marke kontroproduktiver als ein Kunstwort, dass keine
    Assoziationen - und somit keine Gefühle zuläßt.<p>Mit dem Begriff
    <i>Zeppelin</i> muss das Design und das Marketing sich ständig
    auseinandersetzen.</p><p>Das Schließfach, welches die zeitlich und örtlich
    versetzte Übergabe ermöglicht, ist nicht stationär. Der Nutzer kann nahezu
    überall ein Schließfach in Anspruch nehmen. Ein benötigtes Schließfach
    schwebt lautlos mit ihm mit - wie ein Luftschiff. Ein Schließfach, das den
    Nutzer begleitet wie ein Zeppelin.</p><p>Der Begriff <i>Zeppelin</i> kann
    mit Assoziationen besetzt werden. Auch komische Assoziationen sind
    möglich:</p><p><i>Machen Sie doch rein, was Sie wollen. Nur bloß keine
    Zeppeline!</i></p><p>Auch mit der zu erwartenden, spöttischen
    Gegenreaktion, dass so mancher Zeppelin schon in Flammen aufgegangen ist,
    kann man umgehen. Nichts ist unsympathischer als ein fehlerloses Genie.
    Der <i>Zeppelin in Flammen</i> ist wie ein Stöckchen, dass man dem
    Publikum hinwirft: es kann emotional reagieren. Es ist eine Einladung,
    sich mit dem Konzept zu beschäftigen. Hier kommt der erste Absatz zum
    Tragen: </p>Nichts ist im Aufbau einer Marke kontroproduktiver als ein
    Kunstwort, dass keine Assoziationen - und somit keine Gefühle
    zuläßt.</section>

    <section><title>7. und 8. - Skalierbarkeit und Seriösität</title>Der
    Suffix -<i>box</i> steht für ein Netzwerk, in dem ein Schließfach eine
    wichtige Rolle spielt. Es ist international beschreibend und sorgt für die
    nötige Seriösität. Eine Skalierbarkeit ist ebenfalls gewährleistet: die
    Box kann sowohl materieller Art also auch digital, virtuell
    sein.</section>

    <section><title>9. Ableitbares Tätigkeitsverb</title><p>Dies ist einer der
    wichtigsten Kriterien, welches die Kurzform Zeppo erfüllt: es läßt sich
    ein Verb bilden für die Tätigkeit, jemandem einen Gegenstand authentisch,
    also unverfälscht, zukommen zu lassen und für einen reibungslosen
    Bezahlvorgang zu sorgen: <i>zeppen</i>.</p><p>Ziel muss es sein, dass Sie
    eines Tages zu Ihrem Bekannten sagen: "<i>Du kannst ihn mir ja
    zeppen.</i>"</p><p>(Sie haben Ihren Schlüssel vergessen. Der Bekannte
    hinterlegt auf halben Weg zur Arbeit den Schlüssel in ein temporär
    genutztes Schließfach, zu der nur Sie den Zugang haben - per Smartphone
    oder eID des Personalausweises nPA. Sie haben zuvor vom Bekannten eine
    Nachricht erhalten, wo die temporäre <keyword keyref="marke"/> sich
    befindet. Sie müssen Ihren Bekannten nicht persönlich treffen: die
    zeitversetzte, sichere Übergabe genügt völlig.)</p><p>Ziel muss es sein,
    dass Sie als Kunde Ihrem Einzelhändler sagen: "<i>Bitte zeppen Sie mir die
    Schuhe.</i>"</p><p>(Sie haben per Smartphone-App eine Anfrage an 3
    Schuhläden gestellt, worin Sie das blaue Kleid/blauen Anzug im Foto
    abgebildet haben. Die 3 Einzelhändler wissen bereits, dass für Sie nur
    eine bestimmte Schuhgröße in Frage kommt und senden jeweils Ihre
    Schuhvorschläge von Schuhen, die vorhanden sind und ab sofort für Sie
    reserviert werden. Als Kunde können Sie entweder in das Geschäft gehen
    oder sie in ein temporär genutztes Schließfach zur Anprobe bereitstellen
    lassen. Usw. usf.)</p><p>Wer es schafft, Bestandteil der Alltagssprache
    der Nutzer zu werden, kann sich ein großes Marketing-Budget im wahrsten
    Sinne des Wortes sparen. Das ist bspw. der Unterschied zwischen eBay und
    Google.</p></section>
  </conbody>
</concept>
