<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- <!DOCTYPE concept PUBLIC "urn:pubid:dita4publishers.sourceforge.net:doctypes:dita:concept"
"../../plugins/net.sourceforge.dita4publishers.doctypes/doctypes/concept/dtd/concept.dtd"> -->
<!DOCTYPE concept PUBLIC "-//OASIS//DTD DITA Concept//EN"
"../../dtd/technicalContent/dtd/concept.dtd">
<concept id="anwendungsgebiet-service-b2p_con" xml:lang="de-de">
  <title>Geschäftlich zu Privat - Service in Zwischenzeit gegen
  Bezahlung</title>

  <prolog>
    <author type="creator">Andreas Petersell</author>

    <publisher>zeppobox.com</publisher>

    <copyright>
      <copyryear year="2013"/>

      <copyrholder>zeppobox.com</copyrholder>
    </copyright>

    <critdates>
      <created date="24.09.2013"/>
    </critdates>

    <metadata>
      <keywords>
        <indexterm>Anwendungsgebiet<indexterm>Service in der Zwischenzeit</indexterm></indexterm>
        <indexterm>Schusterei</indexterm>
        <indexterm>Schneiderei</indexterm>
        <indexterm>Chemische Reinigung</indexterm>
        <indexterm>Reparatur technischer Geräte</indexterm>
        <indexterm>Kleidung zur Anprobe</indexterm>
      </keywords>
    </metadata>

    <resourceid id="anwendungsgebiet-service-b2p_con"/>
  </prolog>

  <conbody>
    <section><title>Beispiele</title><p>Es folgen Beispiele für die
    Dienstleistung von Geschäftskunden an Privatnutzer innerhalb eines
    bestimmten Zeitraums. Meistens von morgens bis abends oder bis zum
    nächsten Tag. Das Schließfach bleibt für die Zeit der Erbringung der
    Dienstleistung reserviert, so dass der Gegenstand, an dem Dienstleistung
    ausgeführt wird, wieder im selben Fach übergeben wird. Die Arten der
    Dienstleistung sind standardisiert und der jeweilige Preis für
    Privatkunden transparent.</p><p>Ein Nutzen ist, dass der Zeitraum zwischen
    morgens und abends genutzt wird und der Privatkunde z.B. das
    Bahnhofsgelände oder die Autobahn nicht verlassen muss. Ein weiterer
    Nebeneffekt ist, dass der Privatkunde sich von den Öffnungszeiten des
    Dienstleisters unabhängig macht. Er bekommt den Gegenstand, an dem die
    Dienstleistung ausgeführt wurde, auch noch um 22.00 Uhr.</p><p>Mit
    Entgegennahme des Gegenstandes erfolgt die sofortige Bezahlung der
    Dienstleistung.</p></section>

    <section><title>Schneiderei</title><p>Ein Privatkunde hinterlegt Hosen zum
    Kürzen oder zum Auswechseln eines Reißverschlusses in ein Schließfach. Am
    Abend kann er die Hose wieder abholen.</p></section>

    <section><title>Wäscherei</title><p>Ein Privatkunde hinterlegt einen Anzug
    zur Chemischen Reinigung.</p></section>

    <section><title>Schuster</title><p>Ein Privatkunde hinterlegt Stiefel,
    damit diese neue Absätze erhalten.</p></section>

    <section><title>Reparatur technischer Kleingeräte</title><p>Ein
    Privatkunde hinterlegt eine Armbanduhr zum Batteriewechsel. Ein
    Privatkunde hinterlegt ein Notebook, damit dieses vom Virenbefall
    gesäubert wird.</p></section>

    <section><title>Kleidungsstücke zur Anprobe</title><p>Ein Privatkunde hat
    eine Bestellung auf ein bestimmtes Paar Schuhe beim Einzelhändler über das
    Netzwerk getätigt. Das örtliches Schuhgeschäft stellt diese Paar Schuhe
    ins Schließfach zur Anprobe bereit. Egal, ob der Privatkunde diese Schuhe
    kauft, das Bereitstellen zur Anprobe ist eine Dienstleistung und wird
    gesondert abgerechnet. Eine Option ist es, dies gleich bei Entgegennahme
    abzurechnen.</p></section>
  </conbody>
</concept>
