<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- <!DOCTYPE concept PUBLIC "urn:pubid:dita4publishers.sourceforge.net:doctypes:dita:concept"
"../../plugins/net.sourceforge.dita4publishers.doctypes/doctypes/concept/dtd/concept.dtd"> -->
<!DOCTYPE concept PUBLIC "-//OASIS//DTD DITA Concept//EN"
"../../dtd/technicalContent/dtd/concept.dtd">
<concept id="gmz-kerninhalt_con" xml:lang="de-de">
  <title>Kernaussage des Geschäftsmodells</title>

  <prolog>
    <author type="creator">Andreas Petersell</author>

    <publisher>zeppobox.com</publisher>

    <copyright>
      <copyryear year="2013"/>

      <copyrholder>zeppobox.com</copyrholder>
    </copyright>

    <critdates>
      <created date="03.09.2013"/>
    </critdates>

    <metadata>
      <keywords>
        <indexterm>Kernaussage</indexterm>

        <indexterm>Zusammenfassung</indexterm>
      </keywords>
    </metadata>

    <resourceid id="gmz-kerninhalt_con"/>
  </prolog>

  <conbody>
    <section><title>Das Pendant zum Online-Sein</title><p>Für viele Menschen
    ist das Internet inzwischen ein Grundbedürfnis. Solange wir <i>online
    sind</i>, haben wir Zugang zu digitaler Information und Kommunikation. Das
    <keyword keyref="marke"/>-Netzwerk verlagert den Zugang und die
    Erreichbarkeit in die reale Welt und ihren gegenständlichen Dingen. Wir
    sind mit Hilfe des Schließfaches für Dinge immer erreichbar. Das
    zeitversetzte und örtlich neutrale Übergeben von Dingen mit Hilfe eines
    temporär genutzten Schließfachs erweitert den Aktionsradius eines jeden
    <keyword keyref="marke"/>-Teilnehmers. Der Zugang zum <keyword
    keyref="marke"/>-Netzwerk wird zu einem Bedürfnis heranwachsen. Schon
    allein deshalb, weil der Kreativität über die Nutzung der Fächer keine
    Grenzen gesetzt sind.</p></section>

    <section><title>Virale Verbreitung</title><p
    conref="../../includes/concept_incl.xml#concept_incl/virale-verbreitung"/></section>

    <section><title>Framework-Infrastruktur</title><p><keyword
    keyref="marke"/> ist ein Framework-Infrastruktur, das um das Prinzip der
    zeitversetzten Übergabe mit Hilfe eines Schließfaches eine Vielzahl von
    Verdienstmöglichkeiten und Geschäftsideen ermöglicht - und zwar für alle
    Beteiligten des Netzwerkes.</p></section>

    <section><title>Zepp es mir!</title><p>Ziel muss es sein, dass Sie eines
    Tages zu Ihrem Bekannten sagen: "<i>Du kannst ihn mir ja
    zeppen.</i>"</p><p>(Sie haben Ihren Schlüssel vergessen. Der Bekannte
    hinterlegt auf halben Weg zur Arbeit den Schlüssel in ein temporär
    genutztes Schließfach, zu dem nur Sie den Zugang haben - per Smartphone
    oder eID des Personalausweises nPA. Sie erhalten eine Nachricht, wo die
    temporäre <keyword keyref="marke"/> mit Ihrem Schlüssel sich befindet. Sie
    müssen Ihren Bekannten nicht persönlich treffen, die zeitversetzte
    Übergabe genügt völlig.)</p><p>Ziel muss es sein, dass Sie als Kunde Ihrem
    Einzelhändler sagen: "<i>Bitte zeppen Sie mir die Schuhe.</i>"</p><p>(Sie
    haben per Smartphone-App eine Anfrage an 3 Schuhläden gestellt, worin Sie
    das blaue Kleid/blauen Anzug im Foto abgebildet haben. Die 3 Einzelhändler
    wissen bereits, dass für Sie nur eine bestimmte Schuhgröße in Frage kommt
    und senden jeweils Ihre Schuhvorschläge von Schuhen, die vorhanden sind
    und ab sofort für Sie reserviert werden. Als Kunde können Sie entweder in
    das Geschäft gehen oder sie in ein temporär genutztes Schließfach zur
    Anprobe bereitstellen lassen. Usw. usf.)</p></section>

    <section><title>Von der Berieselung zum Permission Marketing</title><p>Das
    Netzwerk ist keine Einbahnstraße vom Gewerbetreibenden zum Konsumenten. Es
    ist das erste Netzwerk, welches auch die Privatkunden untereinander mit
    ihren Möglichkeiten vernetzt.</p><p>Das <keyword keyref="marke"/>-Netzwerk
    erlaubt den nützlichen Einsatz des Permission-Marketings zwischen
    örtlichem Gewerbe und Privatkunden. Es stellt eine für beide Seiten
    nützliche Vertrauensbeziehung her und ermöglicht völlig neue
    Dienstleistungen wie z.B. die o.g. Stilberatung.</p></section>
  </conbody>
</concept>
