<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- <!DOCTYPE concept PUBLIC "urn:pubid:dita4publishers.sourceforge.net:doctypes:dita:concept"
"../../plugins/net.sourceforge.dita4publishers.doctypes/doctypes/concept/dtd/concept.dtd"> -->
<!DOCTYPE concept PUBLIC "-//OASIS//DTD DITA Concept//EN"
"../../dtd/technicalContent/dtd/concept.dtd">
<concept id="bestandteile_con" xml:lang="de-de">
  <title>Die 4 Bestandteile der Zeppobox</title>

  <prolog>
    <author type="creator">Andreas Petersell</author>

    <publisher><keyword keyref="marke"/></publisher>

    <copyright>
      <copyryear year="2013"/>

      <copyrholder>zeppobox.com</copyrholder>
    </copyright>

    <critdates>
      <created date="03.09.2013"/>
    </critdates>

    <metadata>
      <keywords>
        <indexterm>Bestandteile der <keyword keyref="marke"/></indexterm>
      </keywords>
    </metadata>

    <resourceid id="bestandteile-zeppobox_con"/>
  </prolog>

  <conbody>
    <section><title>Zusammenfassung</title><p><keyword keyref="marke"/>
    verbindet ein lokales Netzwerk und ein Echtzeit-Bezahlsystem mit einer
    <i>Killeranwendung</i> der realen Welt: Schließfächer, die die
    zeitversetzte Übergabe bzw. den Verkauf von Dingen eines Senders an einen
    bestimmten Empfänger ermöglichen.</p><p>Die Entwicklung von temporär
    nutzbaren Schließfächern auf der Basis einer Public-Key-Verschlüsselung
    erfordert einiges an Investitionen. Der Betreiber wird jedoch mit der
    Etablierung des führenden Bezahlsystems der Online- und Offlinewelt
    belohnt.</p><p><keyword keyref="marke"/> ist nichts geringeres als das
    lokale Internet der Dinge. Es zeigt an, das ein Ding zur Nutzung bzw.
    Verkauf zur Verfügung steht und bei wem. Mit längerer Nutzung und
    Erfahrung der Teilnehmer wandeln sich die 4 Komponenten zu einem
    Framework, einem Werkzeugkasten für neue Geschäftsideen. Das
    Geschäftsmodell hat einen hohen Grad der Monetarisierung.</p><p>Die
    <keyword keyref="marke"/> besteht aus vier Komponenten. </p></section>

    <section><title>1) Schließfach</title><p><image alt="Zeppobox"
    href="zeppobox-small.gif" placement="break"/>Der Kunde (privat oder
    gewerblich) kann jederzeit und jeden Orts ein Schließfach temporär für
    bestimmte Übergabevorgänge nutzen. Es kann nur der vorherbestimmte
    Empfänger das Schließfach öffnen. Der Sender selbst kann es nicht wieder
    öffnen. Ein <keyword keyref="marke"/>-Schließfach ist kein gewöhnliches
    Gepäckaufbewahrungsfach!</p><p>Der Betreiber betreibt ein Netzwerk von
    Schließfachdepots an ausgesuchten Orten. Er überläßt Schließfächer an
    Kunden für eine temporäre Nutzung ausschließlich für den Zweck der
    Übergabe an einen anderen Empfänger als er selbst.</p></section>

    <section><title>2) Smartphone-App zum Schließfach und Depot</title><image
    alt="Zeppobox" href="zeppobox-small.gif" placement="break"/><p>Die App
    administriert die Übergabe-Vorgänge im Zusammenhang mit dem Schließfach
    und gibt Auskunft über ein bestimmtes <keyword
    keyref="marke"/>-Depot.</p><p>Die App informiert z.B.</p><ul>
        <li>einen Sender, wo ein Schließfach frei ist und somit reserviert
        werden kann,</li>

        <li>einen Empfänger, wo etwas von wem für ihn hinterlegt ist,</li>

        <li>alle Nutzer, welche Dienstleistungen für ein bestimmtes <keyword
        keyref="marke"/>-Depot (z.B. eine Tankstelle) möglich sind,</li>
      </ul><p>Nutzer können für einen Übergabevorgang Gruppen einrichten, um
    mehrere Personen den Empfang, die Öffnung eines Faches zu
    ermöglichen.</p></section>

    <section><title>3) <keyword keyref="marke"/>-Netzwerk</title><image
    alt="Zepponet" href="zepponet-small.gif" placement="break"/><p
    conref="../../includes/concept_incl.xml#concept_incl/boxkeimzellenet"/><p>Das
    Netzwerk ermöglicht den Informationsaustausch zwischen den
    Netzwerkteilnehmern. Doch darf es nicht mit Facebook oder Google+
    verwechselt werden. Es geht nicht um Inhalte oder den Ausdruck von
    Befindlichkeiten. Das Netzwerk bildet in der Mehrzahl bilaterale
    Beziehungen ab. Ein Nutzer muss einen anderen bezüglich eines
    Übergabevorgangs oder Verkaufs kontaktieren. Der Mißbrauch ist
    ausgeschlossen.</p><p>Der gewerbliche Account zum Netzwerk wird berechnet,
    der private dagegen nicht.</p></section>

    <section><title>4) Echtzeitkonto</title><image alt="Zeppopay"
    href="zeppopay-small.gif" placement="break"/><p>Nutzer der <keyword
    keyref="marke"/> erhalten ein Online-Verrechnungskonto zu ihrem
    Giroreferenzkonto. Jedem Teilnehmer wird es ermöglicht, Dienstleistungen
    und Verkäufe abzurechnen bzw. zu bezahlen. Auch im Micropayment-Bereich.
    Die Verkäufe müssen nicht zwingend über das Schließfach laufen. Sie können
    auch mit dem Echtzeitkonto beim Anbieter von Dingen und Dienstleistungen
    vor Ort, in dessen Geschäftsräumen bezahlen.</p><p>Der Betreiber verdient
    an jeder Transaktion über das Verrechnungskonto.</p></section>
  </conbody>
</concept>
