<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- <!DOCTYPE concept PUBLIC "urn:pubid:dita4publishers.sourceforge.net:doctypes:dita:concept"
"../../plugins/net.sourceforge.dita4publishers.doctypes/doctypes/concept/dtd/concept.dtd"> -->
<!DOCTYPE concept PUBLIC "-//OASIS//DTD DITA Concept//EN"
"../../dtd/technicalContent/dtd/concept.dtd">
<concept id="wettbewerber-paypal_con" xml:lang="de-de">
  <title>PayPal</title>

  <prolog>
    <author type="creator">Andreas Petersell</author>

    <publisher>zeppobox.com</publisher>

    <copyright>
      <copyryear year="2013"/>

      <copyrholder>zeppobox.com</copyrholder>
    </copyright>

    <critdates>
      <created date="03.09.2013"/>
    </critdates>

    <metadata>
      <keywords>
        <indexterm>Wettbewerber<indexterm>PayPal</indexterm></indexterm>

        <indexterm>PayPal</indexterm>

        <indexterm>Oldenburg</indexterm>

        <indexterm>eBay</indexterm>

        <indexterm>QR-Code</indexterm>

        <indexterm>Dahlmann, Frank</indexterm>
      </keywords>
    </metadata>

    <resourceid id="wettbewerber-paypal_con"/>
  </prolog>

  <conbody>
    <p>PayPal ist der bekannteste Echtzeit-Überweisungsdienstleister. Wollte
    ein Nutzer in der Vergangenheit eBay nutzen, wurde er genötigt, ein
    PayPal-Konto anzulegen. Nun hat PayPal zwar viele neue Kunden, aber nur
    geringe Transaktionen über diese Konten. Denn die Bereitschaft, eBay
    nutzen, sinkt rapide. Und damit auch die Transaktionsprovisionen.</p>

    <p><fig>
        <title>QR-Scanner in Oldenburg</title>

        <image alt="PayPal in Oldenburg" href="paypal-oldenburg.gif"
               placement="break"/>
      </fig></p>

    <p>Im September 2013 startete PayPal in Oldenburg einen Test in der
    Fußgängerzone Oldenburgs. Zitat von PayPal am 06.09.13:</p>

    <p><cite>Stellen Sie sich vor, Sie flanieren an einem Sonntagmittag durch
    die Stadt und sehen ein Kleidungsstück, das Sie seit langer Zeit suchen.
    Oder Sie finden Ihr Wunschprodukt in einer Werbeanzeige in der Zeitung,
    auf einem Flyer oder im lokalen TV, und wollen das Produkt direkt
    bestellen und nach Hause liefern lassen. Hier ist der Ansatzpunkt für
    PayPal QRShopping. Doch wie funktioniert das? Zu allererst lädt der Kunde
    die PayPal QRShopping App auf sein internetfähiges Smartphone herunter und
    hinterlegt sein PayPal Konto in der App. Im Schaufenster sieht er ein
    Produkt, das er unbedingt haben will. Glücklicherweise hat der Händler
    dieses mit einem QR Code ausgewiesen. Der Kunde scannt diesen Code mit der
    PayPal QRShopping App und kann Produktdetails einsehen. Nachdem er Farbe
    oder Größe ausgewählt hat, kann er sein Wunschprodukt in wenigen Schritten
    bestellen und an die hinterlegte Lieferadresse schicken lassen. Einkaufen
    mit der PayPal QRShopping App ist schnell und einfach, weil der Kunde
    intuitiv und in wenigen Schritten den Bestellvorgang durchführen kann. Und
    es ist sicher weil die QR-Codes ausschließlich von unserer App erkannt
    werden und der Zugang durch einen Sicherheits-PIN geschützt ist. Darüber
    hinaus gibt es gewohnten PayPal Käuferschutz.</cite></p>

    <p>Der Kunde muss zum Point of Sale gehen. Auch ist nicht geklärt, ob die
    andere Farbe oder Größe verfügbar ist? Trotzdem ein interessanter Ansatz,
    ein Echtzeitkonto in die reale Welt zu überführen. Auch Vodafone benutzt
    diesen Anzatz (Siehe 2. Link).</p>

    <p>Es ist ein QR-Code-Bezahlsystem ähnlich Yapital. Ob die QR-Codes nun an
    den Produkten selbst oder am Schaufenster angebracht sind, ist
    unbedeutend. Der Lieferservice ist eher als Publicity zu verstehen - er
    wird sich für die meisten Einzelhändler auf Dauer nicht rechnen.</p>

    <p conref="../../includes/concept_incl.xml#concept_incl/brandeins-pay"/>

    <section><title>Links</title><ul>
        <li>PayPal QRShopping: Rund-um-die-Uhr-Shoppen in Oldenburg, <xref
        format="html"
        href="https://www.paypal.de/Blog/news/PayPal-QRShopping-Rund-um-die-Uhr-Shoppen-in-Oldenburg-die-%E2%80%9E%C3%9Cbermorgenstadt%E2%80%9C-hat-jetzt-durchgehend-ge%C3%B6ffnet/"
        scope="external">zum Link</xref></li>

        <li>QR-Shopping von Vodafone, <xref format="html"
        href="https://plus.google.com/u/0/116120101115682460658/posts/SaYSirZ3h2T"
        scope="external">zum Link</xref></li>

        <li>Ideenwettbewerb Jovoto, <xref format="html"
        href="http://www.abgl.de/eine-seite-2/paypal/" scope="external">zum
        Link</xref></li>
      </ul></section>

    <section id="dahlmann-brandeins"><title>Quellen</title><ul>
        <li
        conref="../../includes/concept_incl.xml#concept_incl/sindwirquitt"/>
      </ul></section>
  </conbody>
</concept>
