<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE concept PUBLIC "-//OASIS//DTD DITA Concept//EN"
"../../dtd/technicalContent/dtd/concept.dtd">
<concept id="vorwort-zeppobox_concept" xml:lang="de-de">
  <title>Vorwort</title>

  <shortdesc>Die Zeppobox ist eine Geschäftsidee, die ein temporär genutztes
  Schließfach in der realen Welt mit einem sozialen Netzwerk und einen
  Bezahlsystem der Online-Welt verbindet.</shortdesc>

  <prolog>
    <author type="creator">Andreas Petersell</author>

    <publisher>ditalog.com</publisher>

    <critdates>
      <created date="16.03.2014"/>
      <revised modified="24.02.2015"/>
    </critdates>

    <metadata>
      <keywords>
        <indexterm>Vorwort</indexterm>
      </keywords>

      <prodinfo>
        <prodname>Zeppobox</prodname>

        <vrmlist>
          <vrm release="25.02.2013" version="1"/>
        </vrmlist>

        <brand>2.ditalog.com</brand>

        <component/>

        <featnum/>

        <series/>
      </prodinfo>
    </metadata>

    <resourceid id="vorwort-zeppobox_concept"/>
  </prolog>

  <conbody>
    <p>Im Sommer 2013 las ich in der Zeitschrift <i>brand eins</i> einen
    Artikel über die Arbeitsverhältnisse der Menschen in Seoul, Korea. U.a.
    dass sie viel zu lange Arbeitswege haben und für ein Privatleben kaum noch
    Zeit ist. Im Artikel ein Foto eines virtuellen Ladenregals von Tesco in
    der U-Bahn: die Wartenden auf dem U-Bahnhof scannten die QR-Codes der
    abgebildeten Artikel und ließen sich diese am Abend oder am nächsten Tag
    anliefern. Dieses Foto inspirierte mich zur Idee der Zeppobox.</p>

    <p>Die Zeppobox hat die zeitversetzte Übergabe von Dingen im Focus. In
    dieser Form wird sie noch an der Realität scheitern. Finden Sie heraus,
    warum. Möge die Idee der Zeppobox Ihnen als Inspiration dienen. Mit
    anderen Worten: dies ist ein Text aus dem Jahr 2013, mehr nicht. Der Autor
    verändert diesen Text nicht.</p>

    <p>Auch andere arbeiten an dieser Idee: im Februar 2014 funktionierte
    Volvo in einem <xref format="html"
    href="http://www.motor-talk.de/news/wenn-der-postmann-das-auto-oeffnet-t4853542.html"
    scope="external">Pilotprojekt</xref> das Auto um in eine private
    Packstation. Das Startup <i>inFach.de</i> hat sich auf die
    Schlüsselübergabe im Bereich Ferienunterkünfte spezialisisiert. Schauen
    Sie selbst unter <xref format="html" href="http://www.hoardspot.com/de/"
    scope="external">hoardspot.com</xref>.</p>
  </conbody>
</concept>
