<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- <!DOCTYPE concept PUBLIC "urn:pubid:dita4publishers.sourceforge.net:doctypes:dita:concept"
"../../plugins/net.sourceforge.dita4publishers.doctypes/doctypes/concept/dtd/concept.dtd"> -->
<!DOCTYPE concept PUBLIC "-//OASIS//DTD DITA Concept//EN"
"../../dtd/technicalContent/dtd/concept.dtd">
<concept id="anwendungsgebiet-transfer-p2p_con" xml:lang="de-de">
  <title>Vermietung - mit und ohne Mietpreis</title>

  <prolog>
    <author type="creator">Andreas Petersell</author>

    <publisher>zeppobox.com</publisher>

    <copyright>
      <copyryear year="2013"/>

      <copyrholder>zeppobox.com</copyrholder>
    </copyright>

    <critdates>
      <created date="24.09.2013"/>

      <revised modified="04.10.2013"/>
    </critdates>

    <metadata>
      <keywords>
        <indexterm>Anwendungsgebiet<indexterm>Vermietung mit und ohne Bezahlung</indexterm></indexterm>
        <indexterm>Privat zu privat</indexterm>

        <indexterm>Autoschlüssel</indexterm>

        <indexterm>Wohnungsschlüssel</indexterm>

        <indexterm>Fundstück</indexterm>

        <indexterm>Schnäppchen</indexterm>

        <indexterm>Kommilitone</indexterm>
      </keywords>
    </metadata>

    <resourceid id="anwendungsgebiet-transfer-p2p_con"/>
  </prolog>

  <conbody>
    <section><title>Beispiele</title><p>Es folgen Beispiele für den Vermietung
    von Dingen unter Privatnutzern des Netzwerks als auch von Geschäftskunden
    an Privatnutzer. Allgemein gilt: es übergibt jemand etwas (gegen
    Bezahlung) dem anderen zur temporären Nutzung. Es steht dem Vermieter
    eines Gegenstandes frei, dafür Miete zu erheben. Die Kosten für die
    Nutzung des Schließfaches fallen unabhängig davon an.</p><p>Vorteil für
    den Vermieter: Der Prozeß der Übergabe des Gegenstandes muss nicht in
    seiner Privatwohnung stattfinden. Der Vermietung basiert auf einem
    Fixpreis. Der Vermieter erhält sofort die Miete.</p><p>Vorteil für den
    Mieter: er kann den Gegenstand auch außerhalb sonst üblicher Geschäfts-
    und privater Besuchszeiten entgegennehmen. Er muss eventuell nicht so weit
    fahren, wenn ein Depot zur Übergabe in der Mitte der Beteiligten genutzt
    wurde.</p><p>Mit Entgegennahme des Gegenstandes erfolgt die sofortige
    Bezahlung der Dienstleistung.</p></section>

    <section><title>Keine Grenzen</title><p>Es gibt nichts, was nicht
    verliehen werden kann. Sobald jemand etwas derzeitig nicht nutzt, kann es
    verliehen werden.</p></section>

    <section><title>Beispiel Universität</title><p>Kommilitonen übergeben
    teure Lehrbücher etc. anderen Kommilitonen zur temporären Nutzung.
    Kommilitonen sehen sich nicht jeden Tag, denn sie besuchen ein gemeinsames
    Seminar an einem Wochentag, aber die restlichen Wochentage sehen sie sich
    nicht. So erhält jedoch der Kommilitone noch vor dem Wochenende sein
    Lehrbuch. Der Sender der Materialien kann beruhigt ins Wochenende
    fahren.</p><p>Eine Lehrkraft teilt über die <keyword keyref="marke"/>
    Lehrmaterial bzw. Kopien an mehrere Studenten aus.</p><p>Die Universitäten
    spielen eine wichtige Rollen für die Nutzergruppe der Eearly
    Adopters.</p></section>

    <section><title>Sonderfall Vermietung</title><p>Dieses Anwendungsgebiet
    ist ein Sonderfall. Wenn es von den Nutzern angenommen wird, wird es das
    lokale Internet revolutionieren. Es wird die Bewohner einer Gegend über
    ihre Gegenstände zusammenführen. Ein <keyword keyref="marke"/>-Depot wird
    dann zur Keimzelle eines lokalen sozialen Netzwerkes - dem Internet der
    Dinge.</p><p>Der Laminatschneider von Herrn Schmidt oder das rote Kleid in
    Größe 36 in Utes Boutique. Bei diesen bestimmten Exemplaren ist es also
    wichtig, neben dem Besitzer auch den aktuellen Aufenthaltsort des Dings zu
    wissen. Das Ding muss nicht immer beim Besitzer sein. Wo ein Ding sich
    aktuell befindet ist egal, Hauptsache ist, dass der letzte Nutzer des
    Dings identifiziert und adressiert werden kann. Beim <keyword
    keyref="marke"/>-Netzwerk ist der letzte Empfänger eines Dings bekannt und
    kann kontaktiert werden.</p>Das <keyword keyref="marke"/>-Netzwerk in
    seiner Gesamtheit besteht aus vielen lokalen <i>Internets der
    Dinge</i>.</section>

    <section><title>Einnahmequelle ID-Etikett</title><p>Für <keyword
    keyref="marke"/> gäbe es die Möglichkeit, Etiketten bzw. RFID-Chips auf
    Bestellung für die Gegenstände, die vermietet werden sollen, herzustellen
    - gegen Bezahlung. Dieses Etikett verknüpft den Übergabeprozess mit genau
    einem bestimmten Gegenstand. Keiner sollte sagen können, bei meinem
    Übergabeprozeß war kein Laminatschneider, sondern ein Regenschirm im Fach
    enthalten.</p></section>

    <section id="framework-idee-vermietung"><title>Framework für
    Ideen</title><p>Das <keyword keyref="marke"/>-Netzwerk ist ein Framework.
    Keiner kann heute schon sagen, wie kreativ dieses Framework angenommen
    wird - insbesondere bei Gegenständen, die getracet (verfolgt) werden
    können. Es könnte sein, dass sich ein gewerblicher Vermieter findet, der
    sich den Mietpreis mit dem Privatanbieter teilt und dafür die Pflege und
    Lagerhaltung etc. übernimmt.</p><p>Denkbar wäre es auch, dass dieser
    gewerbliche Vermieter auch die Pflege und Aufsicht über ein <keyword
    keyref="marke"/>-Depot übernimmt.</p></section>
  </conbody>
</concept>
