<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- <!DOCTYPE concept PUBLIC "urn:pubid:dita4publishers.sourceforge.net:doctypes:dita:concept"
"../../plugins/net.sourceforge.dita4publishers.doctypes/doctypes/concept/dtd/concept.dtd"> -->
<!DOCTYPE concept PUBLIC "-//OASIS//DTD DITA Concept//EN"
"../../dtd/technicalContent/dtd/concept.dtd">
<concept id="betreiber-postdienstleister_con" xml:lang="de-de">
  <title>Postdienstleister als Betreiber - Nein!</title>

  <prolog>
    <author type="creator">Andreas Petersell</author>

    <publisher>zeppobox.com</publisher>

    <copyright>
      <copyryear year="2013"/>

      <copyrholder>zeppobox.com</copyrholder>
    </copyright>

    <critdates>
      <created date="17.09.2013"/>
    </critdates>

    <metadata>
      <keywords>
        <indexterm>Betreiber<indexterm>Postdienstleister</indexterm></indexterm>
        <indexterm>Postdienstleister</indexterm>
      </keywords>
    </metadata>

    <resourceid id="betreiber-postdienstleister_con"/>
  </prolog>

  <conbody>
    <p>Das Geschäftsmodell <i><keyword keyref="marke"/></i> erscheint auf dem ersten Blick
    ideal für einen Postdienstleister als Betreiber, da Synergieeffekte
    genutzt werden könnten:</p>

    <ul>
      <li>Die Zusteller können bei Abwesenheit des Empfängers einer
      Postsendung auf dessen <keyword keyref="marke"/>-Teilnahme zurückgreifen. Durch das
      Hinterlegen der Postsendung in einem <keyword keyref="marke"/>-Fach wird die Übergabe
      trotzdem realisiert. Der Empfänger erhält eine Nachricht bzw. E-Mail an
      seinen <keyword keyref="marke"/>-Account über die Zustellung einer normalen Postsendung.
      Dies sichert nicht nur Authentizität und Integrität, sondern auch in
      einem höheren Maße Vertraulichkeit. Das Hinterlegen einer Postsendung
      beim Nachbarn ist unsicher und auch das Erkennen des Absenders der
      Postsendung durch den Nachbarn dient nicht der Vertraulichkeit.</li>

      <li>Der Postdienstleister muss nicht immer selbst die Postsendungen
      überbringen. Das können die Beteiligten in vielen Fällen selbst. Es
      entlastet die Umwelt und trotzdem verdient der Postdienstleister
      mit.</li>
    </ul>

    <p>Jedoch ist z.B. der größte deutsche Postdienstleister, die Deutsche
    Post AG inklusive dem Paketzustellter DHL, aufs engste mit dem
    Online-Handel und dessen Devise des Bringeservice verknüpft. Es geht bei
    DHL immer nur darum, die Logistik zu verbessern und effizienter zu
    gestalten. Die <keyword keyref="marke"/> ist jedoch kein Zwischenparkplatz für den
    Online-Handel. Sie ist Bindeglied zur Übergabe von Dingen
    zwischen Sender und Empfänger direkt. Nur in Ausnahmfällen, wenn der
    Teilnehmer einem Postdienstleister zugestanden hat, als Sender
    auftreten zu dürfen, darf ein Postdienstleister bei Abweisenheit des
    Empfängers einer Postsendung die <keyword keyref="marke"/> des Teilnehmers
    nutzen.</p>

    <p>Auch wenn es verlockend erscheint, einen Postdienstleister als
    Betreiber für <keyword keyref="marke"/> zu gewinnen, so ist es dennoch keine Option. Diese
    sind zu sehr mit dem Onlinehandel verwebt.</p>

    <section><title>Links</title><ul>
        <li id="jederkannschreiben">Jeder kann Bostbote sein - MyWays.com,
        <xref format="html" href="https://www.myways.com/"
        scope="external">zum Link</xref></li>
      </ul></section>
  </conbody>
</concept>
