<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- <!DOCTYPE concept PUBLIC "urn:pubid:dita4publishers.sourceforge.net:doctypes:dita:concept"
"../../plugins/net.sourceforge.dita4publishers.doctypes/doctypes/concept/dtd/concept.dtd"> -->
<!DOCTYPE concept PUBLIC "-//OASIS//DTD DITA Concept//EN"
"../../dtd/technicalContent/dtd/concept.dtd">
<concept id="netzwerk-depotteilnehmer_con" xml:lang="de-de">
  <title>Die Depot-Teilnehmer</title>

  <prolog>
    <author type="creator">Andreas Petersell</author>

    <publisher>zeppobox.com</publisher>

    <copyright>
      <copyryear year="2013"/>

      <copyrholder>zeppobox.com</copyrholder>
    </copyright>

    <critdates>
      <created date="10.10.2013"/>
    </critdates>

    <metadata>
      <keywords>
        <indexterm>Netzwerk<indexterm>Depotteilnehmer</indexterm></indexterm>
      </keywords>
    </metadata>

    <resourceid id="netzwerk-depotteilnehmer_con"/>
  </prolog>

  <conbody>
    <section><title>Schließfach-Depots als Keimzelle von örtlichen
    Netzen</title><p>Ein bestimmtes Depot bzw. mehrere Depots in einer
    Umgebung sind die Keimzelle für ein örtlich zu identifizierendes soziales
    Netzwerk. Dieses örtliche soziale Netzwerk könnte man mit einer
    Netzwerkgruppe bzw. einer Community gleichsetzen. Ein Nutzer muss für eine
    Gruppe registriert sein, um alle Funktionalitäten nutzen zu
    können.</p><p>Vielleicht helfen folgende Bilder:</p><ul>
        <li><b>Zeppelin-Hafen</b> = mehrere Schließfachdepots in einer näheren
        Umgebung werden zu einem Hafen als örtliche Einheit zusammengefaßt.
        Ein Hafen besteht aus mindestens zwei Hangars.</li>

        <li><b>Zeppelin-Hangar</b> = immer nur ein Depot. Dabei ist es egal,
        ob es mit anderen Hangars einem Hafen zugeordnet ist. Ein Hangar kann
        zugleich auch Hafen sein, wenn es nur ein Depot im Hafen gibt.</li>
      </ul><p>Jeder Hafen in der realen Welt entspricht einem lokalen Netzwerk
    im sozialen Netzwerk <keyword keyref="marke"/>.</p><ul>
        <li><b>Zeppelin-Hafen</b> = lokales Soziales Netzwerk, welches die
        Nutzer eines Hafens interagieren und kommunizieren läßt.</li>
      </ul><p>Dabei kann ein Nutzer mehrere lokale Netzwerke abonnieren: das
    in seiner Wohnortnähe und das in der Nähe seiner Arbeits- bzw.
    Ausbildungsstätte (z.B. Universität).</p></section>

    <section><title>Registrierter privater Kunde im Hafen</title><ul>
        <li>Er kann die Nachrichten von anderen Kunden abonnieren.</li>

        <li>Er kann andere Kunden bewerten bzgl. bestimmter
        Übergabeprozesse.</li>

        <li>Er kann andere Kunden anfragen, ob er in Zukunft Übergabevorgänge
        mit ihm durchführen darf. Ähnlich einer Kontaktanfrage in Xing
        o.ä.</li>
      </ul></section>

    <section><title>Registrierter gewerblicher Kunde im Hafen</title><ul>
        <li>Er liefert an dieses Depot bzw. diese Depots innerhalb des Hafens
        aus.</li>

        <li>Er bezahlt für die Nutzung eines Hafens. Nutzt er mehr, bezahlt er
        für mehrere Häfen.</li>

        <li>Er kann Nachrichten bezüglich seines Angebots vermelden. Sie sind
        nur für die Nutzer dieses Hafens ersichtlich bzw. abonnierbar.</li>

        <li>Er kann andere Kunden bewerten bzgl. bestimmter
        Übergabeprozesse.</li>
      </ul></section>

    <section><title>Nichtregistrierte Kunden</title><ul>
        <li>Können nur ersehen, welche gewerblichen Nutzer diesem Hafen
        zugeordnet sind.</li>
      </ul></section>
  </conbody>
</concept>
