<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- <!DOCTYPE concept PUBLIC "urn:pubid:dita4publishers.sourceforge.net:doctypes:dita:concept"
"../../plugins/net.sourceforge.dita4publishers.doctypes/doctypes/concept/dtd/concept.dtd"> -->
<!DOCTYPE concept PUBLIC "-//OASIS//DTD DITA Concept//EN"
"../../dtd/technicalContent/dtd/concept.dtd">
<concept id="trend-solomo_con" xml:lang="de-de">
  <title>Trend - SoLoMo</title>

  <prolog>
    <author type="creator">Andreas Petersell</author>

    <publisher>zeppobox.com</publisher>

    <copyright>
      <copyryear year="2013"/>

      <copyrholder>zeppobox.com</copyrholder>
    </copyright>

    <critdates>
      <created date="28.10.2013"/>
    </critdates>

    <metadata>
      <keywords>
        <indexterm>Trend<indexterm>SoLoMo</indexterm></indexterm>

        <indexterm>Trend<indexterm>Social Local Mobile</indexterm></indexterm>
      </keywords>
    </metadata>

    <resourceid id="trend-solomo_con"/>
  </prolog>

  <conbody>
    <section><title>Social Local Mobile</title><p>Das Social und Mobile Web
    ist nicht neu. Allein Local rückt jetzt in den Mittelpunkt und es wird das
    Handeln der Menschen revolutionieren. Online- und Offlinewelt werden
    verschmelzen. Die Freundekreise der Menschen in der realen Welt sind lokal
    geprägt. Wir interagieren im Alltag lokal. Die neuen Technologien wie GPS
    können das lokale Handeln online unterstützen und
    fördern.</p><p><cite>SoLoMo wird also sowohl das Konsumentenverhalten als
    auch die Ausrichtung vieler Unternehmen verändern. In SoLoMo stecken zudem
    nahezu unbegrenzte Möglichkeiten der personalisierten und zielgerichteten
    Werbung und wird auch deshalb für nachhaltige Bewegung sorgen. Die
    zukünftige Werbung, die auf SoLoMo ausgerichtet ist, wird mehr
    Transparenz, mehr Produktinformationen und letztlich eine erhöhte
    Kaufrelevanz bieten, da sie näher am Point of Sale
    ist.</cite></p><p><cite>Dabei wird deutlich, dass SoLoMo große
    kommerzielle Potenziale beinhaltet, diese aber immer auf den Nutzen der
    User ausgerichtet sein müssen. Denn SoLoMo steht für eine Bewegung, die
    den Bedürfnissen der User entgegenkommt. SoLoMo und der damit verknüpfte
    wirtschaftliche Markt werden daher nur weiter so erfolgreich wachsen, wenn
    die Bedürfnisse des Users im Zentrum stehen. SoLoMo wird User durch ihren
    Alltag begleiten und neue Bewegung in die Marktwirtschaft bringen, wenn
    sich der User davon einen tatsächlichen Vorteil versprechen kann. Eine
    kommerzielle Nutzbarmachung des SoLoMo-Potenzials wird deshalb nur dann
    gelingen, wenn dem User dadurch ein konkreter Mehrwert geboten wird.
    [1]</cite></p></section>

    <section><title>Quellen</title><ul>
        <li>[1] Tim Ringel, SoLoMo – Die Social Local Mobile Bewegung, Artikel
        auf marketing-boerse.de vom 23.11.2013, <xref format="html"
        href="http://www.marketing-boerse.de/Fachartikel/details/SoLoMo-%96-Die-Social-Local-Mobile-Bewegung"
        scope="external">zum Link</xref></li>
      </ul></section>
  </conbody>
</concept>
