<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- <!DOCTYPE concept PUBLIC "urn:pubid:dita4publishers.sourceforge.net:doctypes:dita:concept"
"../../plugins/net.sourceforge.dita4publishers.doctypes/doctypes/concept/dtd/concept.dtd"> -->
<!DOCTYPE concept PUBLIC "-//OASIS//DTD DITA Concept//EN"
"../../dtd/technicalContent/dtd/concept.dtd">
<concept id="funktion-schliessfach_con" xml:lang="de-de">
  <title>Die besondere Rolle des Schließfaches</title>

  <prolog>
    <author type="creator">Andreas Petersell</author>

    <publisher>zeppobox.com</publisher>

    <copyright>
      <copyryear year="2013"/>

      <copyrholder>zeppobox.com</copyrholder>
    </copyright>

    <critdates>
      <created date="09.09.2013"/>
    </critdates>

    <metadata>
      <keywords>
        <indexterm>Schließfach<indexterm>die besondere
        Rolle</indexterm></indexterm>

        <indexterm>Bundesdruckerei GmbH</indexterm>

        <indexterm>Zugangskontrollsystem</indexterm>
      </keywords>
    </metadata>

    <resourceid id="funktion-schliessfach_con"/>
  </prolog>

  <conbody>
    <section><title>Ziel - Nutzen für die Nutzer</title><p>Natürlich dient das
    Schließfach dazu, für jeden Teilnehmer des <keyword
    keyref="marke"/>-Netzwerkes für reale Dinge immer erreichbar zu sein.
    Nicht nur das: jeder kann Dinge verkaufen, erhält sofort Rückmeldung über
    den Empfang uvm. Doch das Schließfach ist nicht nur Ziel, sondern zugleich
    auch Mittel zum Zweck.</p></section>

    <section><title>Mittel zum Zweck - Killeranwendung</title><p>Das
    Schließfach steht nicht im Mittelpunkt der Unternehmung als alleiniger
    Selbstzweck. Es ist das Schmiermittel, die Killerapplikation für die
    Nutzer, welche hilft, dass sich viele Nutzer im <keyword
    keyref="marke"/>-Netzwerk anmelden. Erst mit dem temporären Schließfach
    wird eine kritische Masse an Privatnutzern gewonnen, um das Netzwerk auch
    für gewerbliche Teilnehmer interessant werden zu lassen. Das Schließfach
    ist keine Ware, die ein- oder zweimal im Leben angeschaft wird. Die
    Nutzung des Schließfaches ist eine gelebte Option, die zur Gewohnheit
    übergehen wird. Eine Lebensbereicherung, eine Erweiterung des menschlichen
    Aktionsradius, eine Kommunikationsschnittstelle zu anderen Menschen -
    ähnlich einer E-Mailadresse, nur in der realen Welt.</p><p>So ist z.B.
    Skrill, der britische Echtzeit-Überweisungsdienstleister, schon viel
    länger im Geschäft als PayPal. Aber auch die Umbenennung von
    <i>Moneybookers</i> in <i>Skrill</i> wird den Briten nichts nützen, so
    lange kein Anreiz zur Anmeldung eines Kontos bei Skrill vorliegt - eine
    Killerapplikation, die man über lange Zeit als nützlich erachtet und man
    sich ein Leben ohne sie nur noch schwer vorstellen
    kann.</p></section>
    <section><title>Vorherrschendes Bezahlsystem</title><p
    conref="../../includes/concept_incl.xml#concept_incl/zeppobox-echtzeitkonto"/></section>
    
    <section><title>Vorherrschendes
    Zugangskontrollsystem</title><p
    conref="../../includes/concept_incl.xml#concept_incl/zugangskontrolle"/><p>Die
    <keyword keyref="marke"/> hat zum Ziel, das meistgenutzte Bezahlsystem und
    das gebräuchlichste Zugangskontrollsystem zu etablieren. Ohne diese
    Investitionen in die Offlinewelt bleibt jeder Versuch des <i>Internets der
    Dinge</i> und des <i>Permission Marketings</i> ein Potemkinsches Dorf. Wer
    Aspekte der realen Welt beherrschen will, sollte dies nicht ausschließlich
    online angehen. Wer es ernst meint mit der <i>Zollstation zwischen Online-
    und Offlinewelt</i>, muss in Vorleistung gehen. Der erste hat die besten
    Chancen.</p></section>
    
    <section><title>Grundlage für neue Geschäftsmodelle</title><p>Wenn wir
    uns vorstellen, dass jeder Netzwerkteilnehmer über folgendes
    verfügt:</p><p>Als <b>Sender</b> über:</p><ol>
        <li>ein Schließfach, das es ihm ermöglicht, Dinge zu übergeben, so
        dass der Empfänger es abholen kann, wann immer er es will,</li>

        <li>ein Schließfach, das es ihm ermöglicht, Dinge zu übergeben, so
        dass der Empfänger es nicht bei ihm selbst im Geschäftsraum oder in
        der Privatwohnung abholen muss,</li>

        <li>ein Schließfach, das die Entgegennahme der Ware durch den
        authentifizierten Empfänger in Echtzeit zurückmeldet,</li>

        <li>eine Kasse, die sofort über das Echtzeitkonto das Geld
        entgegennimmt,</li>
      </ol><p>und als <b>Empfänger</b> über:</p><ol>
        <li>ein Schließfach, dass es ihm ermöglicht, Dinge abzuholen, wann es
        ihm möglich ist,</li>

        <li>ein Schließfach, dass es ihm ermöglicht, Dinge abzuholen, ohne
        dazu in Geschäftsräume und Privatwohnungen gehen zu müssen, sondern
        nur zum Schließfach, dass sich in seinem Umsteigebahnhof oder der
        Tankstelle auf dem Weg befindet,</li>

        <li>ein Konto, dass automatisch die Bezahlung übernimmt,</li>
      </ol><p>dann handelt es sich um ein Framework, welches die Teilnehmer
    befähigt und motiviert, sich neue Geschäftsmodelle auszudenken! Es wird
    der Tag kommen, an denen die Schließfachdepots gern angemietet werden, um
    die Attraktivität einer Immobilie zu erhöhen und neue Geschäftsfelder zu
    erschließen. Der Betreiber des <keyword keyref="marke"/>-Netzwerkes wird
    zum Gatekeeper und Infrastrukturbetreiber mit endlosen Möglichkeiten des
    Mitverdienens.</p></section>
  </conbody>
</concept>
